\documentclass{recours}

\titre{Robot Scara}
\classe{TSI 1}
\chapitre{Cinématique}
\type{TD}
 
\begin{document}
	\mktitre{}
	SCARA est un acronyme qui signifie Selective Compliance Articulated Robot Arm (Bras robotisé articulé à souplesse sélective). Il s'agit un architecture de robot série où un axe ne permet qu'une translation et les 2 autres qu'une rotation chacun dans le plan perpendiculaire à la translation
	
	Ces robots, parfois aussi appelés robots parallèles, ont l'avantage d'être très fiables et faciles à commander. Ils sont donc très utilisés en industrie.
	
	\image{img/robot.png}
	
	\question{Exprimer le vecteur $\ovr{O_{0}M}$ en fonction du paramétrage}
	\question{Par la méthode de dérivation vectorielle, calculer $\V{M}(S_{3}/R_{0})$}
	\question{Calculer par la cinématique du solide $\V{M}(S_{1}/R_{0})$ et $\V{M}(S_{2}/R_{0})$}
	
\end{document}